# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR ORGANIZATION
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2007-04-26 17:35+台北標準時間\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: 高生旺 <coscell@mail.batol.net>\n"
"Language-Team: cht <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: ENCODING\n"
"Generated-By: pygettext.py 1.5\n"

#: IAccessibleHandler.py:135 controlTypes.py:53
msgid "window"
msgstr "視窗"

#: IAccessibleHandler.py:136 characterSymbols.py:20 controlTypes.py:74
msgid "tab"
msgstr "tab"

#: IAccessibleHandler.py:137 controlTypes.py:60 virtualBuffers\baseType.py:52
msgid "edit"
msgstr "編輯"

#: IAccessibleHandler.py:138 controlTypes.py:61 virtualBuffers\baseType.py:44
msgid "button"
msgstr "按鈕"

#: IAccessibleHandler.py:139
msgid "Tree view"
msgstr "樹狀檢視"

#: IAccessibleHandler.py:143
msgid "sub menu"
msgstr "子選單"

#: IAccessibleHandler.py:189 NVDAObjects\IAccessible.py:205
#: NVDAObjects\baseType.py:176 virtualBuffers\MSHTML.py:113
#: virtualBuffers\MSHTML.py:312 virtualBuffers\MSHTML.py:317
#: virtualBuffers\gecko.py:304 virtualBuffers\gecko.py:309
msgid "not %s"
msgstr "沒有 %s"

#: IAccessibleHandler.py:563
msgid "lost focus"
msgstr "遺失焦點"

#: NVDAObjects\IAccessible.py:68 NVDAObjects\IAccessible.py:358
#: NVDAObjects\sysListView32.py:14
msgid "%s of %s"
msgstr "%s 之 %s"

#: NVDAObjects\IAccessible.py:72
msgid "%s items"
msgstr "%s 項目"

#: NVDAObjects\IAccessible.py:557 NVDAObjects\baseType.py:275
msgid "level %d"
msgstr "等級 %d"

#: NVDAObjects\IAccessible.py:643
msgid "not supported"
msgstr "不支援"

#: NVDAObjects\IAccessible.py:725
msgid "%d items"
msgstr "%d 個項目"

#: NVDAObjects\MSHTML.py:312 NVDAObjects\MSHTML.py:318 textBuffer.py:541
#: textBuffer.py:543 textBuffer.py:547
msgid "unselected %s"
msgstr "取消選取 %s"

#: NVDAObjects\MSHTML.py:315 NVDAObjects\MSHTML.py:321 textBuffer.py:533
#: textBuffer.py:537 textBuffer.py:539 textBuffer.py:545
msgid "selected %s"
msgstr "選取 %s"

#: NVDAObjects\baseType.py:140
msgid "role %s"
msgstr "角色 %s"

#: NVDAObjects\baseType.py:174
msgid "state %s"
msgstr "狀態 %s"

#: NVDAObjects\richEdit.py:74
msgid "rich %s"
msgstr "唯讀 %s"

#: NVDAObjects\winEdit.py:52
msgid "protected %s "
msgstr "保護 %s"

#: api.py:133 api.py:136
msgid "virtual buffer pass through"
msgstr "虛擬緩衝穿透"

#: api.py:133 appModules\_default.py:41 appModules\_default.py:69
#: appModules\_default.py:79 appModules\_default.py:89
#: appModules\_default.py:99 appModules\_default.py:340
#: appModules\_default.py:404 appModules\_default.py:437
#: appModules\_default.py:447 appModules\_default.py:457
#: appModules\_default.py:467 keyboardHandler.py:86 keyboardHandler.py:89
msgid "off"
msgstr "關"

#: api.py:136 appModules\_default.py:38 appModules\_default.py:72
#: appModules\_default.py:82 appModules\_default.py:92
#: appModules\_default.py:102 appModules\_default.py:407
#: appModules\_default.py:440 appModules\_default.py:450
#: appModules\_default.py:460 appModules\_default.py:470 keyboardHandler.py:86
#: keyboardHandler.py:89
msgid "on"
msgstr "開"

#: appModules\_default.py:43
msgid "keyboard help %s"
msgstr "鍵盤學習 %s"

#: appModules\_default.py:44
msgid "Turns keyboard help on and off. When on, pressing a key on the keyboard will tell you what script is associated with it, if any."
msgstr "鍵盤學習開關。開的時候，每按下鍵盤上的按鍵就會告訴您該按鍵的用途。"

#: appModules\_default.py:51
msgid "Reports the current date and time"
msgstr "報出目前日期與時間"

#: appModules\_default.py:57 appModules\_default.py:64
msgid "rate %d%%"
msgstr "速度百分支 %d"

#: appModules\_default.py:58
msgid "Increases the speech rate by 5 percent"
msgstr "一次加快速度百分支五"

#: appModules\_default.py:65
msgid "decreases the speech rate by 5 percent"
msgstr "一次減緩速度百分支五"

#: appModules\_default.py:74
msgid "speak typed characters"
msgstr "邊打邊念字元"

#: appModules\_default.py:75
msgid "Toggles on and off the speaking of typed characters"
msgstr "切換打入字元朗讀開關"

#: appModules\_default.py:84
msgid "speak typed words"
msgstr "邊打邊念字詞"

#: appModules\_default.py:85
msgid "Toggles on and off the speaking of typed words"
msgstr "切換打入字詞朗讀開關"

#: appModules\_default.py:94
msgid "speak command keys"
msgstr "邊打邊念指令"

#: appModules\_default.py:95
msgid "Toggles on and off the speaking of typed keys, that are not specifically characters"
msgstr "切換非字元按鍵朗讀開關"

#: appModules\_default.py:104
msgid "speak punctuation"
msgstr "讀出標點符號"

#: appModules\_default.py:105
msgid "Toggles on and off the speaking of punctuation. When on NVDA will say the names of punctuation symbols, when off it will be up to the synthesizer as to how it speaks punctuation"
msgstr "切換標點符號朗讀開關。開的時候 NVDA 會說出標點符號的名稱，關的時候則由合成器決定如何朗讀標點符號"

#: appModules\_default.py:110
msgid "Moves the mouse pointer to the current navigator object."
msgstr "移動鼠標到目前尋訪物件"

#: appModules\_default.py:119
msgid "Sets the navigator object to the object that is directly under the mouse pointer"
msgstr "把尋訪物件設到鼠標所指的物件"

#: appModules\_default.py:124 appModules\_default.py:133
#: appModules\_default.py:153 appModules\_default.py:166
#: appModules\_default.py:179 appModules\_default.py:192
#: appModules\_default.py:205 appModules\_default.py:214
#: appModules\_default.py:228 appModules\_default.py:236
#: appModules\_default.py:244 appModules\_default.py:252
#: appModules\_default.py:260 appModules\_default.py:268
#: appModules\_default.py:276 appModules\_default.py:284
#: appModules\_default.py:292 appModules\_default.py:300
#: appModules\_default.py:308 appModules\_default.py:316
#: appModules\_default.py:324 appModules\_default.py:332
msgid "no navigator object"
msgstr "沒有尋訪物件"

#: appModules\_default.py:128
msgid "Reports the current navigator object"
msgstr "報出目前的尋訪物件"

#: appModules\_default.py:136
msgid "No location information for navigator object"
msgstr "沒有尋訪物件的位置資訊"

#: appModules\_default.py:138
msgid "%d wide by %d high, located %d from left and %d from top"
msgstr "寬 %d 高 %d, 從左算起 %d 從上算起 %d"

#: appModules\_default.py:139
msgid "Reports the hight, width and position of the current navigator object"
msgstr "報出目前尋訪物件的高度、寬度與位置"

#: appModules\_default.py:144 appModules\_default.py:386
msgid "no focus"
msgstr "沒有焦點"

#: appModules\_default.py:146
msgid "move to focus"
msgstr "移到焦點"

#: appModules\_default.py:148
msgid "Sets the navigator object to the current focus"
msgstr "把尋訪物件設到目前的焦點"

#: appModules\_default.py:160
msgid "No parents"
msgstr "沒有上衣曾"

#: appModules\_default.py:161
msgid "Sets the navigator object to the parent of the object it is currently on."
msgstr "把尋訪物件設到上一曾"

#: appModules\_default.py:173
msgid "No next"
msgstr "沒有下一個"

#: appModules\_default.py:174
msgid "Sets the navigator object to the next object to the one it is currently on"
msgstr "把尋訪物件設到下一個"

#: appModules\_default.py:186
msgid "No previous"
msgstr "沒有前一個"

#: appModules\_default.py:187
msgid "Sets the navigator object to the previous object to the one it is currently on"
msgstr "把尋訪物件設到前一個"

#: appModules\_default.py:199
msgid "No children"
msgstr "沒有下一曾"

#: appModules\_default.py:200
msgid "Sets the navigator object to the first child object to the one it is currently on"
msgstr "把尋訪物件設到下一曾"

#: appModules\_default.py:208
msgid "Performs the default action on the current navigator object (example: presses it if it is a button)."
msgstr "執行目前尋訪物件的預定動作（例如：如果是按鈕就按下）。"

#: appModules\_default.py:221
msgid "Reports where the current navigator object is by reporting each of its ancestors"
msgstr "逐曾報出目前尋訪物件的所在"

#: appModules\_default.py:229
msgid "Moves the review cursor to the top line of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到目前尋訪物件的最上行"

#: appModules\_default.py:237
msgid "Moves the review cursor to the bottom line of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到目前尋訪物件的最下行"

#: appModules\_default.py:245
msgid "Moves the review cursor to the previous line of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到前一行"

#: appModules\_default.py:253
msgid "Reports the line of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "報出瀏覽游標所在行"

#: appModules\_default.py:261
msgid "Moves the review cursor to the next line of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到下一行"

#: appModules\_default.py:269
msgid "Moves the review cursor to the previous word of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到前一個字詞"

#: appModules\_default.py:277
msgid "Speaks the word of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "讀出瀏覽游標所在字詞"

#: appModules\_default.py:285
msgid "Moves the review cursor to the next word of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到下一個字詞"

#: appModules\_default.py:293
msgid "Moves the review cursor to the previous character of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到前一個字元"

#: appModules\_default.py:301
msgid "Reports the character of the current navigator object where the review cursor is situated"
msgstr "報出瀏覽游標所在字元"

#: appModules\_default.py:309
msgid "Moves the review cursor to the next character of the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到下一個字元"

#: appModules\_default.py:317
msgid "Moves the review cursor to the start of the line where it is situated, in the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到所在行的開頭"

#: appModules\_default.py:325
msgid "Moves the review cursor to the end of the line where it is situated, in the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到所在行的最後"

#: appModules\_default.py:333
msgid "Moves the review cursor to the position of the system caret, in the current navigator object"
msgstr "移動瀏覽游標到打字游標所在位置"

#: appModules\_default.py:342
msgid "beeps"
msgstr "逼逼聲"

#: appModules\_default.py:344
msgid "talk"
msgstr "講話"

#: appModules\_default.py:345
msgid "speech mode %s"
msgstr "語音模式 %s"

#: appModules\_default.py:347
msgid "Toggles between the speech modes of off, beep and talk. When set to off NVDA will not speak anything. If beeps then NVDA will simply beep each time it its supposed to speak something. If talk then NVDA wil just speak normally."
msgstr "切換語音模式為關、逼逼聲或講話。設成關的時候 NVDA 什麼都不說。如果設成逼逼聲則每次該講話的時候就以逼逼聲代替。設成講話則正常的說話。"

#: appModules\_default.py:351
msgid "Toggles virtualBuffer pass-through mode on and off. When on, keys will pass straight through the current virtualBuffer, allowing you to interact with a control with out the virtualBuffer doing something else with the key."
msgstr "切換虛擬緩衝穿透模式開關。開的時候按鍵會穿透虛擬緩衝直接對目前的控制項目作用而不是以原有的虛擬緩衝按鍵定義做反應。"

#: appModules\_default.py:355
msgid "Quits NVDA!"
msgstr "退出 NVDA!"

#: appModules\_default.py:359
msgid "Shows the NVDA interface window"
msgstr "顯示 NVDA 界面視窗"

#: appModules\_default.py:372
msgid "reads from cursor up to end of current text"
msgstr "從游標位置開始朗讀到最後"

#: appModules\_default.py:387
msgid "reports the object with focus"
msgstr "報出焦點物件"

#: appModules\_default.py:392
msgid "no foreground object"
msgstr "沒有前景物件"

#: appModules\_default.py:396
msgid "no status bar found"
msgstr "沒有找到狀態列"

#: appModules\_default.py:400
msgid "reads the current aplication status bar and moves the navigation cursor to it"
msgstr "讀出目前應用程式的狀態列並把尋訪游標移到該處"

#: appModules\_default.py:409 gui\settingsDialogs.py:236
msgid "Report object under mouse"
msgstr "報出鼠標所指物件"

#: appModules\_default.py:410
msgid "Toggles on and off the reporting of objects under the mouse"
msgstr "切換鼠標所指物件朗讀開關"

#: appModules\_default.py:416
msgid "Reports the title of the current application or foreground window"
msgstr "報出目前應用程式視窗或前景物件的標題"

#: appModules\_default.py:423
msgid "speaks the current foreground object"
msgstr "說出目前的前景物件"

#: appModules\_default.py:433
msgid "reports som info about the current navigator object, mainly useful for developpers: control id, class and internal text"
msgstr "報出關於目前尋訪物件的一些對於開發者有用的資訊: 控制代碼、類別與內部文字"

#: appModules\_default.py:442 gui\settingsDialogs.py:273
msgid "Beep on progress bar updates"
msgstr "進度列更新時發出逼逼聲"

#: appModules\_default.py:443
msgid "Toggles on and off the beeping on progress bar updates"
msgstr "切換進度列更新逼逼聲開關"

#: appModules\_default.py:452
msgid "report dynamic content changes"
msgstr "報告動態內容變更"

#: appModules\_default.py:453
msgid "Toggles on and off the reporting of dynamic content changes, such as new text in dos console windows"
msgstr "切換動態內容變更（例如 dos 工作視窗中新出現的文字）報告開關"

#: appModules\_default.py:462
msgid "caret moves review cursor"
msgstr "打字游標帶動瀏覽游標"

#: appModules\_default.py:463
msgid "Toggles on and off the movement of the review cursor due to the caret moving."
msgstr "切換打字游標帶動瀏覽游標開關"

#: appModules\_default.py:472
msgid "focus moves navigator object"
msgstr "焦點帶動尋訪物件"

#: appModules\_default.py:473
msgid "Toggles on and off the movement of the navigator object due to focus changes"
msgstr "切換焦點變更會帶動尋訪物件開關"

#: appModules\_default.py:487
msgid "%d percent"
msgstr "百分支 %d"

#: appModules\_default.py:488
msgid "AC power on"
msgstr "電源插上"

#: appModules\_default.py:490
msgid "%d hours and %d minutes remaining"
msgstr "剩餘 %d 小時 %d 分鐘"

#: appModules\_default.py:492
msgid "reports battery status and time remaining if AC is not plugged in"
msgstr "在沒有插電時報出電池狀態與剩餘時間"

#: appModules\_default.py:496
msgid "Pass next key through"
msgstr "按鍵穿透"

#: appModules\_default.py:497
msgid "The next key that is pressed will not be handled at all by NVDA, it will be passed directly through to Windows."
msgstr "接著打入的按鍵不受 NVDA 控制而直接由 windows 做反應"

#: appModules\excel.py:80
msgid "through"
msgstr "穿透"

#: appModules\excel.py:80 controlTypes.py:89
msgid "selected"
msgstr "選取"

#: appModules\excel.py:84
msgid "has formula"
msgstr "有公式"

#: appModules\excel.py:113
msgid "Moves to a cell and speaks its coordinates and content"
msgstr "移到儲存格並報出座標與內容"

#: appModules\excel.py:117
msgid "font"
msgstr "字體"

#: appModules\excel.py:118
msgid "point"
msgstr "點"

#: appModules\excel.py:120 textBuffer.py:266 textBuffer.py:318
msgid "bold"
msgstr "粗體"

#: appModules\excel.py:122 textBuffer.py:273 textBuffer.py:320
msgid "italic"
msgstr "斜體"

#: appModules\excel.py:124 textBuffer.py:280 textBuffer.py:322
msgid "underline"
msgstr "加底線"

#: appModules\msimn.py:14
msgid "Attachments"
msgstr "附件"

#: appModules\msimn.py:15
msgid "To:"
msgstr "寄給"

#: appModules\msimn.py:16
msgid "CC:"
msgstr "副本給"

#: appModules\msimn.py:17
msgid "Subject:"
msgstr "主題"

#: appModules\msimn.py:18 appModules\msimn.py:21
msgid "From:"
msgstr "來自"

#: appModules\msimn.py:19
msgid "Date:"
msgstr "日期"

#: appModules\msimn.py:20
msgid "BCC:"
msgstr "隱藏副本給"

#: appModules\winword.py:284
msgid "left"
msgstr "左邊"

#: appModules\winword.py:286
msgid "centered"
msgstr "中間"

#: appModules\winword.py:288
msgid "right"
msgstr "右邊"

#: appModules\winword.py:290
msgid "justified"
msgstr "調整"

#: characterSymbols.py:17 characterSymbols.py:18 speech.py:43
msgid "blank"
msgstr "空白"

#: characterSymbols.py:19
msgid "null"
msgstr "空"

#: characterSymbols.py:21
msgid "line feed"
msgstr "換行符號"

#: characterSymbols.py:22
msgid "carage return"
msgstr "歸位符號"

#: characterSymbols.py:23
msgid "space"
msgstr "空格"

#: characterSymbols.py:24
msgid "bang"
msgstr "bang"

#: characterSymbols.py:25
msgid "quote"
msgstr "引號"

#: characterSymbols.py:26
msgid "number"
msgstr "數字符號"

#: characterSymbols.py:27
msgid "dollar"
msgstr "金錢符號"

#: characterSymbols.py:28
msgid "percent"
msgstr "百分號"

#: characterSymbols.py:29
msgid "and"
msgstr "且"

#: characterSymbols.py:30
msgid "tick"
msgstr "滴答"

#: characterSymbols.py:31
msgid "left paren"
msgstr "左括號"

#: characterSymbols.py:32
msgid "right paren"
msgstr "右括號"

#: characterSymbols.py:33
msgid "star"
msgstr "星號"

#: characterSymbols.py:34
msgid "plus"
msgstr "加"

#: characterSymbols.py:35
msgid "comma"
msgstr "豆號"

#: characterSymbols.py:36
msgid "dash"
msgstr "減"

#: characterSymbols.py:37
msgid "dot"
msgstr "點"

#: characterSymbols.py:38
msgid "slash"
msgstr "斜線"

#: characterSymbols.py:39
msgid "colon"
msgstr "冒號"

#: characterSymbols.py:40
msgid "semi"
msgstr "分號"

#: characterSymbols.py:41
msgid "less"
msgstr "小於"

#: characterSymbols.py:42
msgid "equals"
msgstr "等於"

#: characterSymbols.py:43
msgid "greater"
msgstr "大於"

#: characterSymbols.py:44
msgid "question"
msgstr "問號"

#: characterSymbols.py:45
msgid "at"
msgstr "於"

#: characterSymbols.py:46
msgid "left bracket"
msgstr "左中括號"

#: characterSymbols.py:47
msgid "back slash"
msgstr "反斜線"

#: characterSymbols.py:48
msgid "right bracket"
msgstr "右中括號"

#: characterSymbols.py:49
msgid "caret"
msgstr "小箭頭"

#: characterSymbols.py:50
msgid "line"
msgstr "直線"

#: characterSymbols.py:51
msgid "graav"
msgstr "曲線"

#: characterSymbols.py:52
msgid "left brace"
msgstr "左大括號"

#: characterSymbols.py:53
msgid "bar"
msgstr "bar"

#: characterSymbols.py:54
msgid "right brace"
msgstr "右大括號"

#: characterSymbols.py:55
msgid "tilda"
msgstr "次方號"

#: controlTypes.py:52
msgid "unknown object"
msgstr "不明物件"

#: controlTypes.py:54
msgid "title bar"
msgstr "標題列"

#: controlTypes.py:55
msgid "panel"
msgstr "面板"

#: controlTypes.py:56
msgid "dialog"
msgstr "對話"

#: controlTypes.py:57 virtualBuffers\baseType.py:60
msgid "check box"
msgstr "核取方塊"

#: controlTypes.py:58 virtualBuffers\baseType.py:61
msgid "radio button"
msgstr "單選紐"

#: controlTypes.py:59
msgid "text"
msgstr "文字"

#: controlTypes.py:62
msgid "menu bar"
msgstr "選單列"

#: controlTypes.py:63
msgid "menu item"
msgstr "選單項目"

#: controlTypes.py:64
msgid "popup menu"
msgstr "彈出選單"

#: controlTypes.py:65 virtualBuffers\baseType.py:53
msgid "combo box"
msgstr "下拉方塊"

#: controlTypes.py:66 virtualBuffers\baseType.py:46
msgid "list"
msgstr "清單"

#: controlTypes.py:67 virtualBuffers\baseType.py:47
msgid "list item"
msgstr "清單項目"

#: controlTypes.py:68 virtualBuffers\baseType.py:54
msgid "graphic"
msgstr "圖片"

#: controlTypes.py:69
msgid "help balloon"
msgstr "輔助氣球"

#: controlTypes.py:70
msgid "tool tip"
msgstr "工具提示"

#: controlTypes.py:71 virtualBuffers\baseType.py:45
msgid "link"
msgstr "連結"

#: controlTypes.py:72
msgid "tree view"
msgstr "樹狀檢視"

#: controlTypes.py:73
msgid "tree view item"
msgstr "樹狀檢視項目"

#: controlTypes.py:75
msgid "tab control"
msgstr "索引標籤"

#: controlTypes.py:76
msgid "slider"
msgstr "滑桿"

#: controlTypes.py:77
msgid "progress bar"
msgstr "進度列"

#: controlTypes.py:78
msgid "scroll bar"
msgstr "捲軸"

#: controlTypes.py:79
msgid "status bar"
msgstr "狀態列"

#: controlTypes.py:80 virtualBuffers\baseType.py:49
msgid "table"
msgstr "表格"

#: controlTypes.py:81 virtualBuffers\baseType.py:63
msgid "cell"
msgstr "儲存格"

#: controlTypes.py:82 virtualBuffers\baseType.py:51
msgid "column"
msgstr "欄"

#: controlTypes.py:83 virtualBuffers\baseType.py:50
msgid "row"
msgstr "行"

#: controlTypes.py:84 virtualBuffers\baseType.py:55
msgid "frame"
msgstr "框架"

#: controlTypes.py:88
msgid "unavailable"
msgstr "無作用"

#: controlTypes.py:90
msgid "busy"
msgstr "忙線"

#: controlTypes.py:91
msgid "pressed"
msgstr "按下"

#: controlTypes.py:92
msgid "checked"
msgstr "勾選"

#: controlTypes.py:93
msgid "half checked"
msgstr "半勾選"

#: controlTypes.py:94
msgid "read only"
msgstr "唯讀"

#: controlTypes.py:95
msgid "expanded"
msgstr "展開"

#: controlTypes.py:96
msgid "invisible"
msgstr "隱藏"

#: controlTypes.py:97
msgid "visited"
msgstr "訪過"

#: controlTypes.py:98
msgid "linked"
msgstr "連結"

#: controlTypes.py:99
msgid "has popup"
msgstr "有彈出"

#: controlTypes.py:100 virtualBuffers\MSHTML.py:303
msgid "protected"
msgstr "保護"

#: controlTypes.py:101
msgid "required"
msgstr "需要"

#: core.py:42
msgid "configuration applyed"
msgstr "設定套用"

#: core.py:52
msgid "Loading subsystems, please wait..."
msgstr "載入系統，請稍後..."

#: core.py:70
msgid "NVDA started"
msgstr "NVDA 啟動"

#: gui\__init__.py:23
msgid ""
"NVDA - Quick Start document\n"
"\n"
"NVDA (%(description)s)\n"
"Version: %(version)s\n"
"URL: %(url)s\n"
"Please send bugs and suggestions to: %(maintainer)s <%(maintainer_email)s>.\n"
"\n"
"--- Copyright Info ---\n"
"%(copyrightInfo)s\n"
"----------------------\n"
"\n"
"This is the NVDA interface window. It enables you to control NVDA's "
"settings, and also to exit NVDA altogether.\n"
"\n"
"To bring this window up at any time, press insert+n. To close this window "
"with out exiting NVDA, press alt+f4.\n"
"\n"
"To exit NVDA completely, either press insert+q from anywhere, or choose "
"'exit' from the NVDA menuin this window. NVDA will then bring up a dialog "
"box asking you if you want to exit, and you can either press the yes or no "
"button.\n"
"\n"
"To set the preferences (such as voice settings, key echo, reading of "
"tooltips etc),\n"
"Use the alt key to move to the menu bar and then use the arrow keys to "
"navigate the menus and find the settings you want to change. Pressing enter "
"on many of the menu items will bring up a dialog box in which you can change "
"the individual settings. Most settings will take effect straight away (such "
"as changing the rate or pitch of the voice) so you can easily find what "
"settings most suit you. However, if you cancel out of the dialog box the "
"settings will go back to what they were before you changed them. \n"
"\n"
"By default settings are not kept for the next time you run NVDA unless you "
"press ctrl+s or choose 'save configuration' from the NVDA menu. You can set "
"NVDA to automatically save the settings on exit by going to 'user "
"interface...' in the Preferences menu and checking the 'Save configuration "
"on exit' checkbox and press ing ok.\n"
"\n"
"Some usefull key commands when using NVDA are:\n"
"\n"
"General key strokes:\n"
"control - interupt speech\n"
"insert+1 - turns keyboard help on and off\n"
"insert+upArrow - reports the object with focus\n"
"insert+downArrow - starts sayAll (press control or any other key to stop)\n"
"insert+t speak title\n"
"insert+f12 - report time and date\n"
"insert+2 - turn speaking of typed characters on and off\n"
"insert+3 turn speaking of typed words on and off\n"
"insert+4 - turn speaking of typed command keys (such as space, arrows, "
"control and shift combinations) on and off\n"
"insert+pageUp - increase rate of speech\n"
"insert+pageDown - decrease rate of speech\n"
"insert+p - turn reading of punctuation on and off\n"
"insert+s - toggle speech modes (off, talk and beeps)\n"
"insert+m - turn  reading of objects under the mouse on and off\n"
"insert+f - report current font (when in a document)\n"
"\n"
"Object navigation:\n"
"insert+numpadAdd - Where am I\n"
"insert+numpad5 - current object\n"
"shift+insert+numpad5 - dimensions and location of current object\n"
"insert+numpad8 - parent object\n"
"insert+numpad4 - previous object\n"
"insert+numpad6 - next object\n"
"insert+numpad2 - first child object\n"
"insert+numpadMinus - move to focus object\n"
" insert+end - move to statusbar\n"
"insert+numpadDivide - Move mouse to current navigator object\n"
"insert+numpadMultiply - move to mouse\n"
"insert+numpadEnter - activate current object\n"
"\n"
"Reviewing the current object:\n"
"shift+numpad7 - move to top line\n"
"numpad7 - previous line\n"
"numpad8 - current line\n"
"numpad9 - next line\n"
"shift+numpad9 - bottom line\n"
"numpad4 - previous word\n"
"numpad5 - current word\n"
"numpad6 - next word\n"
"shift+numpad1 - start of line\n"
"numpad1 - previous character\n"
"numpad2 - current character\n"
"numpad3 - next character\n"
"shift+numpad3 - end of line\n"
msgstr ""
"NVDA - 快速入門說明\n"
"\n"
"NVDA (%(description)s)\n"
"版本: %(version)s\n"
"網址: %(url)s\n"
"請把錯誤與建議寄到: %(maintainer)s <%(maintainer_email)s>.\n"
"\n"
"--- 版權資訊 ---\n"
"%(copyrightInfo)s\n"
"----------------------\n"
"\n"
"這是 NVDA 的界面視窗。在這裡您可以控制 NVDA 的設定，也可以完全退出 NVDA.\n"
"\n"
"隨時想開啟這個事窗可以按 insert+n. 要關閉這個視窗但不退出 NVDA 請按 alt+f4.\n"
"\n"
"要完全退出 NVDA 可以在任何地方按 insert+q, 或著在本視窗的 NVDA 選單中選擇退出，NVDA 會跳出一個對話方塊問您是否要退出，您可以按是或否按鈕。\n"
"\n"
"要做偏好設定（例如語音設定、邊打邊念、朗讀工具提示等等），\n"
"可以按 alt 鍵移到選單列然後用游標見尋訪選單並找到您要修改的設定。有許多選單"
"項目按 enter 會帶出對話方塊讓您在其中修改個別的設定。大部分的設定會立刻生效（例如修改語音的速度和音調）所以您可以很輕易地發現哪些設定最適合您。然而如果您取消對話方塊，那些修改的設定就會恢復原狀。\n"
"\n"
"NVDA 內定不會把設定保持到下次啟動，除非按 ctrl+s 或在 NVDA 選單中選擇「儲存設定」。您可以設定 NVDA "
"退出時自動儲存設定，作法是到偏好設定選單裡的「使用者界面...」勾選「退出時儲存設定」核取方塊並按確定。\n"
"\n"
"以下是一些 NVDA 好用的按鍵指令：\n"
"\n"
"一般按鍵:\n"
"control - 中斷語音\n"
"insert+1 - 鍵盤學習開關\n"
"insert+游標往上 - 讀出焦點物件\n"
"insert+游標往下 - 開始全篇朗讀（按 control 或任意鍵停止）\n"
"insert+t - 讀出標題\n"
"insert+f12 - 報出時間與日期\n"
"insert+2 - 邊打邊念字元開關\n"
"insert+3 - 邊打邊念字詞開關\n"
"insert+4 - 邊打邊念指令（例如空白、游標、control 與 shift 組合）開關\n"
"inser+pageup - 加快語音速度\n"
"insert+pagedown - 減慢語音速度\n"
"insert+p - 標點符號朗讀開關\n"
"insert+s - 切換語音模式（關閉、講話、逼逼聲）\n"
"insert+m - 鼠標所指物件朗讀開關\n"
"insert+f - 在文件中報出目前的字形\n"
"\n"
"物件尋訪:\n"
"insert+九宮鍵加號 - 我在哪裡\n"
"insert+九宮鍵5 - 目前的物件\n"
"shift+insert+九宮鍵5 - 目前物件的大小與位置\n"
"insert+九宮鍵8 - 上一曾物件\n"
"insert+九宮鍵4 - 前一個物件\n"
"insert+九宮鍵6 - 下一個物件\n"
"insert+九宮鍵2 - 下一曾物件\n"
"insert+九宮鍵減號 - 移到焦點物件\n"
"insert+end - 移到狀態列\n"
"insert+九宮鍵除號 - 移動滑鼠到目前的尋訪物件\n"
"insert+九宮鍵乘號 - 移到滑鼠所在\n"
"insert+九宮鍵enter - 啟動目前的物件\n"
"\n"
"瀏覽目前的物件\n"
"shift+九宮鍵7 - 移到最上行\n"
"九宮鍵7 - 前一行\n"
"九宮鍵8 - 目前行\n"
"九宮鍵9 - 下一行\n"
"shift+九宮鍵9 - 移到最下行\n"
"九宮鍵4 - 前一個字詞\n"
"九宮鍵5 - 目前字詞\n"
"九宮鍵6 - 下一個字詞\n"
"shift+九宮鍵1 - 行首\n"
"九宮鍵1 - 前一個字元\n"
"九宮鍵2 - 目前字元\n"
"九宮鍵3 - 下個字元\n"
"shift+九宮鍵3 - 行尾\n"

#: gui\__init__.py:139
msgid "&Revert to saved configuration\tctrl+r"
msgstr "&R回復之前儲存的設定\tctrl+r"

#: gui\__init__.py:139
msgid "Reset all setting back to nvda.ini"
msgstr "重設所有設定回 nvda.ini"

#: gui\__init__.py:141
msgid "&Save configuration\tctrl+s"
msgstr "&S儲存設定\tctrl+s"

#: gui\__init__.py:141
msgid "Write the current configuration to nvda.ini"
msgstr "將目前設定寫入 nvda.ini"

#: gui\__init__.py:143
msgid "E&xit"
msgstr "&x退出"

#: gui\__init__.py:143 gui\__init__.py:227
msgid "Exit NVDA"
msgstr "退出 NVDA"

#: gui\__init__.py:145 gui\__init__.py:146
msgid "&NVDA"
msgstr "&NVDA"

#: gui\__init__.py:149
msgid "&User interface...\tctrl+shift+u"
msgstr "&U使用者界面...\tctrl+shift+u"

#: gui\__init__.py:149
msgid "Change user interface settings"
msgstr "修改使用者界面設定"

#: gui\__init__.py:152
msgid " the synthesizer to use"
msgstr "使用的合成器"

#: gui\__init__.py:152
msgid "&Synthesizer...\tctrl+shift+s"
msgstr "&S合成器...\tctrl+shift+s"

#: gui\__init__.py:155
msgid "Choose the voice, rate, pitch and volume  to use"
msgstr "選擇使用的語音、速度、音調與音量"

#: gui\__init__.py:155
msgid "Voice settings...\tctrl+shift+v"
msgstr "語音設定...\tctrl+shift+v"

#: gui\__init__.py:158
msgid "&Keyboard echo...\tctrl+e"
msgstr "&K邊打邊念...\tctrl+e"

#: gui\__init__.py:158
msgid "Configure speaking of typed characters, words or command keys"
msgstr "設定邊打邊念字元、字詞或指令"

#: gui\__init__.py:161
msgid "&Mouse settings...\tctrl+m"
msgstr "&M滑鼠設定...\tctrl+m"

#: gui\__init__.py:161
msgid "Change reporting of mouse sape, object under mouse"
msgstr "修改讀出鼠標形狀、所指物件"

#: gui\__init__.py:164
msgid "&Object presentation...\tctrl+shift+o"
msgstr "$O物件說明...\tctrl+shift+o"

#: gui\__init__.py:164
msgid "Change reporting of objects"
msgstr "修改物件回報"

#: gui\__init__.py:167
msgid "Change virtual buffers specific settings"
msgstr "修改虛擬緩衝設定"

#: gui\__init__.py:167
msgid "Virtual &buffers...\tctrl+shift+b"
msgstr "&b虛擬緩衝...\tctrl+shift+b"

#: gui\__init__.py:170
msgid "Change echo of document properties"
msgstr "修改文件屬性回報"

#: gui\__init__.py:170
msgid "Document &formatting...\tctrl+shift+f"
msgstr "&f文件格式...\tctrl+shift+f"

#: gui\__init__.py:172 gui\__init__.py:173
msgid "&Preferences"
msgstr "&P偏好設定"

#: gui\__init__.py:175
msgid "About..."
msgstr "關於..."

#: gui\__init__.py:175 gui\__init__.py:274
msgid "About NVDA"
msgstr "關於 NVDA"

#: gui\__init__.py:177 gui\__init__.py:178
msgid "&Help"
msgstr "&H輔助說明"

#: gui\__init__.py:190 gui\scriptUI.py:52 gui\scriptUI.py:61
#: gui\scriptUI.py:74
msgid "NVDA"
msgstr "NVDA"

#: gui\__init__.py:217
msgid "configuration saved"
msgstr "設定存好了"

#: gui\__init__.py:219
msgid "Could not save configuration - probably read only file system"
msgstr "無法儲存設定 - 可能是唯獨檔案系統"

#: gui\__init__.py:227
msgid "Press OK to quit NVDA"
msgstr "按確定退出 NVDA"

#: gui\__init__.py:236
msgid "User interface settings"
msgstr "使用者界面設定"

#: gui\__init__.py:240 gui\settingsDialogs.py:73
msgid "Synthesizer"
msgstr "合成器"

#: gui\__init__.py:244
msgid "Voice settings"
msgstr "語音設定"

#: gui\__init__.py:248
msgid "Keyboard echo settings"
msgstr "邊打邊念設定"

#: gui\__init__.py:252
msgid "Mouse settings"
msgstr "滑鼠設定"

#: gui\__init__.py:256
msgid "Object presentation"
msgstr "物件說明"

#: gui\__init__.py:260
msgid "virtual buffers"
msgstr "虛擬緩衝"

#: gui\__init__.py:264
msgid "Document formatting"
msgstr "文件格式"

#: gui\__init__.py:273
msgid "copyright"
msgstr "版權"

#: gui\__init__.py:273
msgid "maintainer"
msgstr "維護者"

#: gui\__init__.py:273
msgid "url"
msgstr "網址"

#: gui\__init__.py:273
msgid "version"
msgstr "版本"

#: gui\scriptUI.py:109
msgid "Links List"
msgstr "連結清單"

#: gui\scriptUI.py:120
msgid "&Activate Link"
msgstr "&A啟動連結"

#: gui\scriptUI.py:121
msgid "&Move to link"
msgstr "&M移到連結"

#: gui\settingsDialogs.py:23
msgid "Language (requires restart to fully take affect)"
msgstr "語言（需要重新啟動才有效）"

#: gui\settingsDialogs.py:27
msgid "Language"
msgstr "語言"

#: gui\settingsDialogs.py:37
msgid "Hide user interface on startup"
msgstr "啟動時隱藏使用者界面"

#: gui\settingsDialogs.py:40
msgid "Save configuration on exit"
msgstr "退出時儲存設定"

#: gui\settingsDialogs.py:107
msgid "Voice"
msgstr "語音"

#: gui\settingsDialogs.py:122
msgid "Rate"
msgstr "速度"

#: gui\settingsDialogs.py:130
msgid "Pitch"
msgstr "音調"

#: gui\settingsDialogs.py:138
msgid "Volume"
msgstr "音量"

#: gui\settingsDialogs.py:145
msgid "Speak all punctuation"
msgstr "讀出所有標點符號"

#: gui\settingsDialogs.py:148
msgid "Say cap before capitals"
msgstr "碰到大寫字時先說大寫"

#: gui\settingsDialogs.py:204
msgid "Speak typed characters"
msgstr "邊打邊念字元"

#: gui\settingsDialogs.py:207
msgid "Speak typed words"
msgstr "邊打邊念字詞"

#: gui\settingsDialogs.py:210
msgid "Speak command keys"
msgstr "邊打邊念指令"

#: gui\settingsDialogs.py:233
msgid "Report mouse shape changes"
msgstr "報告鼠標形狀變更"

#: gui\settingsDialogs.py:258
msgid "Report tooltips"
msgstr "報告工具提示"

#: gui\settingsDialogs.py:261
msgid "Report help balloons"
msgstr "報告輔助汽球"

#: gui\settingsDialogs.py:264
msgid "Report object shortcut keys"
msgstr "報告物件快捷鍵"

#: gui\settingsDialogs.py:267
msgid "Report object group names"
msgstr "報告物件群組名稱"

#: gui\settingsDialogs.py:270
msgid "Say object state first"
msgstr "先說物件狀態"

#: gui\settingsDialogs.py:299
msgid "Maximum number of characters on one line"
msgstr "一行最多幾個字元"

#: gui\settingsDialogs.py:304
msgid "Number of lines per page"
msgstr "一頁有幾行"

#: gui\settingsDialogs.py:309
msgid "Report virtual presentation on focus changes"
msgstr "焦點改變時報告虛擬說明"

#: gui\settingsDialogs.py:312
msgid "Update the content dynamically"
msgstr "動態更新內容"

#: gui\settingsDialogs.py:315
msgid "Report links"
msgstr "報告連結"

#: gui\settingsDialogs.py:318
msgid "Report lists"
msgstr "報告清單"

#: gui\settingsDialogs.py:321
msgid "Report list items"
msgstr "報告清單項目"

#: gui\settingsDialogs.py:324
msgid "Report headings"
msgstr "報告標題"

#: gui\settingsDialogs.py:327 gui\settingsDialogs.py:408
msgid "Report tables"
msgstr "報告表格"

#: gui\settingsDialogs.py:330
msgid "Report graphics"
msgstr "報告圖片"

#: gui\settingsDialogs.py:333
msgid "Report forms"
msgstr "報告表單"

#: gui\settingsDialogs.py:336
msgid "Report form fields"
msgstr "報告表單欄位"

#: gui\settingsDialogs.py:339
msgid "Report block quotes"
msgstr "報告引述區快"

#: gui\settingsDialogs.py:342
msgid "Report paragraphs"
msgstr "報告段落"

#: gui\settingsDialogs.py:345
msgid "Report frames"
msgstr "報告框架"

#: gui\settingsDialogs.py:390
msgid "Report font name"
msgstr "報告字體名稱"

#: gui\settingsDialogs.py:393
msgid "Report font size"
msgstr "報告字體大小"

#: gui\settingsDialogs.py:396
msgid "Report font attributes"
msgstr "報告字體屬性"

#: gui\settingsDialogs.py:399
msgid "Report style"
msgstr "報告型態"

#: gui\settingsDialogs.py:402
msgid "Report pages"
msgstr "報告頁"

#: gui\settingsDialogs.py:405
msgid "Report line numbers"
msgstr "報告行號"

#: gui\settingsDialogs.py:411
msgid "Report alignment"
msgstr "報告排列"

#: keyboardHandler.py:86
msgid "caps lock %s"
msgstr "大寫鍵 %s"

#: keyboardHandler.py:89
msgid "num lock %s"
msgstr "數字鍵 %s"

#: keyboardHandler.py:98
msgid "Description: %s"
msgstr "描述: %s"

#: keyboardHandler.py:99
msgid "Location: %s"
msgstr "位置: %s"

#: speech.py:227
msgid "cap %s"
msgstr "大寫 %s"

#: synthDrivers\silence.py:14
msgid "No speech,  a template synthesizer"
msgstr "無語音，一個樣板合成氣"

#: textBuffer.py:207
msgid "page %d"
msgstr "第 %d 頁"

#: textBuffer.py:213
msgid "line %d"
msgstr "第 %d 行"

#: textBuffer.py:219
msgid "out of table"
msgstr "離開表格"

#: textBuffer.py:225
msgid "table with %d columns and %d rows"
msgstr "%d 欄 %d 行的表格"

#: textBuffer.py:231
msgid "row %d"
msgstr "第 %d 行"

#: textBuffer.py:236
msgid "column %d"
msgstr "第 %d 欄"

#: textBuffer.py:242 textBuffer.py:310
msgid "style %s"
msgstr "型態 %s"

#: textBuffer.py:248 textBuffer.py:312
msgid "alignment %s"
msgstr "排列 %s"

#: textBuffer.py:254 textBuffer.py:314
msgid "font name %s"
msgstr "字體名稱 %s"

#: textBuffer.py:260 textBuffer.py:316
msgid "font size %d"
msgstr "字體大小 %d"

#: textBuffer.py:268
msgid "not bold"
msgstr "非粗體"

#: textBuffer.py:275
msgid "not italic"
msgstr "非斜體"

#: textBuffer.py:282
msgid "not underline"
msgstr "非加底線"

#: textBuffer.py:287 textBuffer.py:294 textBuffer.py:324
msgid "superscript"
msgstr "上標"

#: textBuffer.py:289
msgid "not superscript"
msgstr "非上標"

#: textBuffer.py:296
msgid "not subscript"
msgstr "非下標"

#: textBuffer.py:326
msgid "subscript"
msgstr "下標"

#: textBuffer.py:364 textBuffer.py:391 textBuffer.py:412 textBuffer.py:433
#: virtualBuffers\baseType.py:319
msgid "top"
msgstr "頂端"

#: textBuffer.py:369 textBuffer.py:382 textBuffer.py:403 textBuffer.py:424
#: virtualBuffers\baseType.py:334
msgid "bottom"
msgstr "底部"

#: textBuffer.py:470 textBuffer.py:494 textBuffer.py:502
msgid "Moves and then reads the current line"
msgstr "移動並讀出目前行"

#: textBuffer.py:478
msgid "Moves and reads the current character"
msgstr "移動並讀出目前字元"

#: textBuffer.py:486
msgid "Moves and reads the current word"
msgstr "移動並讀出目前字詞"

#: textBuffer.py:510
msgid "Manually moves to the next paragraph and then speaks it"
msgstr "手動移到下一段並讀出"

#: textBuffer.py:518
msgid "Manually moves to the previous paragraph and then speaks it"
msgstr "手動移到前一段並讀出"

#: textBuffer.py:530
msgid "no selections"
msgstr "沒有選取"

#: textBuffer.py:549
msgid "Moves and reads the current selection"
msgstr "移動並讀出目前的選取"

#: textBuffer.py:555
msgid "Deletes the character and reads the new current character"
msgstr "刪除字元並讀出新的目前字元"

#: textBuffer.py:569
msgid "Reads the character before the current character and then deletes it"
msgstr "讀出目前字元之前的字元並刪除"

#: versionInfo.py:8
msgid "NonVisual Desktop Access"
msgstr "非視覺桌面處理"

#: versionInfo.py:10
msgid "A free and open-source screen reader for MS Windows"
msgstr "一套免費且開放原碼的微軟視窗螢幕報讀軟體"

#: versionInfo.py:14
msgid ""
"Copyright (C) 2006-2007 Michael Curran <mick@kulgan.net>\n"
"%(name)s is covered by the GNU General Public License. You are free to share "
"or change this software in any way you like as long as you distribute the "
"licence along with the software, and make all source code available to "
"anyone who wants it. This applies to both origional and modified copies of "
"the software, plus any software that uses code taken from this software.\n"
"For further details, you can view the licence online at:\n"
"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\n"
"Or see the file Copying.txt that came with this software."
msgstr ""
"版權 (C) 2006-2007 Michael Curran <mick@kulgan.net>\n"
"%(name)s 受 GNU 一般公共許可正所規範。您可以免費分享或以任何方式修改本軟體，發布時必需包含該許可證，同時公開原版與修改版的原始碼，並加上任何用本軟體的原始碼所創造的軟體。\n"
"關於許可證的細節可以參考以下網頁\n"
"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\n"
"或著閱讀本軟體所副的檔案 Copying.txt."

#: virtualBuffers\MSHTML.py:134 virtualBuffers\gecko.py:161
msgid "loading document %s"
msgstr "載入文件 %s"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:142 virtualBuffers\gecko.py:170
msgid "done"
msgstr "完成"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:248 virtualBuffers\MSHTML.py:252
#: virtualBuffers\MSHTML.py:259 virtualBuffers\gecko.py:266
msgid "with %s items"
msgstr "有 %s 項目"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:255 virtualBuffers\MSHTML.py:262
#: virtualBuffers\gecko.py:261 virtualBuffers\gecko.py:271
msgid "bullet"
msgstr "項目符號"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:258 virtualBuffers\MSHTML.py:265
#: virtualBuffers\gecko.py:265 virtualBuffers\gecko.py:277
msgid "definition"
msgstr "定義"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:299
msgid "file updload"
msgstr "檔案上傳"

#: virtualBuffers\MSHTML.py:336
msgid "clickable"
msgstr "可點擊"

#: virtualBuffers\baseType.py:48
msgid "heading"
msgstr "標題"

#: virtualBuffers\baseType.py:56
msgid "document"
msgstr "文件"

#: virtualBuffers\baseType.py:57
msgid "block quote"
msgstr "引述區快"

#: virtualBuffers\baseType.py:58
msgid "paragraph"
msgstr "段落"

#: virtualBuffers\baseType.py:59
msgid "form"
msgstr "表單"

#: virtualBuffers\baseType.py:62
msgid "edit area"
msgstr "編輯區"

#: virtualBuffers\baseType.py:64
msgid "table header"
msgstr "表頭"

#: virtualBuffers\baseType.py:65
msgid "table footer"
msgstr "表尾"

#: virtualBuffers\baseType.py:66
msgid "table body"
msgstr "表身"

#: virtualBuffers\baseType.py:240
msgid "out of %s"
msgstr "離開 %s"

#: virtualBuffers\baseType.py:321
msgid "moves one page up in the virtual buffer's current document"
msgstr "往上移動一頁"

#: virtualBuffers\baseType.py:336
msgid "moves one page down in the virtual buffer's current document"
msgstr "往下移動一頁"

#: virtualBuffers\baseType.py:340
msgid "activates the current object in the virtual buffer"
msgstr "啟動目前物件"

#: virtualBuffers\baseType.py:363 virtualBuffers\baseType.py:374
msgid "no more headings"
msgstr "沒有標題了"

#: virtualBuffers\baseType.py:364
msgid "moves to the next heading"
msgstr "移到下一個標題"

#: virtualBuffers\baseType.py:375
msgid "moves to the previous heading"
msgstr "移到前一個標題"

#: virtualBuffers\baseType.py:385 virtualBuffers\baseType.py:396
msgid "no more paragraphs"
msgstr "沒有段落了"

#: virtualBuffers\baseType.py:386
msgid "moves to the next paragraph"
msgstr "移到下一段"

#: virtualBuffers\baseType.py:397
msgid "moves to the previous paragraph"
msgstr "移到前一段"

#: virtualBuffers\baseType.py:407 virtualBuffers\baseType.py:418
msgid "no more tables"
msgstr "沒有表格了"

#: virtualBuffers\baseType.py:408
msgid "moves to the next table"
msgstr "移到下一個表格"

#: virtualBuffers\baseType.py:419
msgid "moves to the previous table"
msgstr "移到前一個表格"

#: virtualBuffers\baseType.py:429 virtualBuffers\baseType.py:440
msgid "no more links"
msgstr "沒有連結了"

#: virtualBuffers\baseType.py:430
msgid "moves to the next link"
msgstr "移到下一個連結"

#: virtualBuffers\baseType.py:441
msgid "moves to the previous link"
msgstr "移到前一個連結"

#: virtualBuffers\baseType.py:451 virtualBuffers\baseType.py:462
msgid "no more lists"
msgstr "沒有清單了"

#: virtualBuffers\baseType.py:452
msgid "moves to the next list"
msgstr "移到下一個清單"

#: virtualBuffers\baseType.py:463
msgid "moves to the previous list"
msgstr "移到前一個清單"

#: virtualBuffers\baseType.py:473 virtualBuffers\baseType.py:484
msgid "no more list items"
msgstr "沒有清單項目了"

#: virtualBuffers\baseType.py:474
msgid "moves to the next list item"
msgstr "移到下一個清單項目"

#: virtualBuffers\baseType.py:485
msgid "moves to the previous list item"
msgstr "移到前一個清單項目"

#: virtualBuffers\baseType.py:495 virtualBuffers\baseType.py:506
msgid "no more form fields"
msgstr "沒有表單欄位了"

#: virtualBuffers\baseType.py:496
msgid "Move to the next form field"
msgstr "移到下一個表單欄位"

#: virtualBuffers\baseType.py:507
msgid "moves to the previous form field"
msgstr "移到前一個表單欄位"

#: virtualBuffers\baseType.py:510
msgid "Find"
msgstr "尋找"

#: virtualBuffers\baseType.py:510
msgid "Type the text you wish to find"
msgstr "打入要找的文字"

#: virtualBuffers\baseType.py:520
msgid "Find Error"
msgstr "找尋錯誤"

#: virtualBuffers\baseType.py:520
msgid "text: \"%s\" not found"
msgstr "文字 \"%s\" 沒有找到"

#: virtualBuffers\baseType.py:526
msgid "find a text pattern from the current cursor's position"
msgstr "從目前游標位置開始尋找文字"

#: virtualBuffers\baseType.py:530
msgid "find next occurrence of text"
msgstr "尋找下一個文字"

#: virtualBuffers\baseType.py:549 virtualBuffers\baseType.py:550
msgid "h=headingQuickKey"
msgstr "h=標題快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:551 virtualBuffers\baseType.py:552
msgid "f=formFieldQuickKey"
msgstr "f=表單欄位快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:553 virtualBuffers\baseType.py:554
msgid "p=paragraphQuickKey"
msgstr "p=段落快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:555 virtualBuffers\baseType.py:556
msgid "t=tableQuickKey"
msgstr "t=表格快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:557 virtualBuffers\baseType.py:558
msgid "k=linkQuickKey"
msgstr "k=連結快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:559 virtualBuffers\baseType.py:560
msgid "l=listQuickKey"
msgstr "l=清單快速鍵"

#: virtualBuffers\baseType.py:561 virtualBuffers\baseType.py:562
msgid "i=listItemQuickKey"
msgstr "i=清單項目快速鍵"

#: virtualBuffers\gecko.py:318
msgid "protected %s"
msgstr "保護 %s"
